屈穎妍：建制派也要一起來籌組7人工會

廿二年來，每逢假日、節日，香港都會有一種風土病發，就是遊行示威。今年的風土病甚至發展成一場瘟疫，天天都有病發者。

後日一月一日元旦，是這類病發行為的重要日子，反對派備了不同角度的文宣，務求號召不同光譜的反中反共反政府者出來「曬冷」。

這次除了有打正招牌的「全城裝修」、「香港獨立旗隊遊行」，有張宣傳海報倒是很新穎有趣的，叫做「元旦遊行入工會」。如果大家仍記得，早前有人拍了照片放上網說，灣仔會展天橋一帶有新公務員工會成立，呼籲大家去登記入會。當時大家都摸不著頭腦，怎麼反對派在暴動期間，忽然熱心組工會了？

沒多久，畫面清晰了，原因明朗了，原來，他們劍指的，是未來的立法會選舉及特首選舉。

早前有黑衣人在黑暴民間記者會呼籲大家多組工會，為1月發起全港大罷工造勢。罷工，只是幌子；奪權，才是目的。

剛過去的區議會選舉，反對派拿了九成議席，搶佔了九成社區「地盤」。乘勝豈能不追擊？因為立法會功能界別選舉及特首的選舉委員會選舉、勞工顧問委員會選舉等，都有「一工會一票」的空隙，於是，反對派要搶票，成立工會就是捷徑。

所謂「一工會一票」，即是說，7個人的工會是一票，7萬人的工會也是一票。一個工會有一票，那麼，一千個工會就有一千票。

反對派就是看準「7人便可成會」的條例漏洞，只要7個類同行業的人走在一起，就可籌組工會，於是，這幾個月，此類7人工會如雨後春筍般誕生，至今已有超過43個反對派工會成立了。

看看這些新工會的名稱，就明白反對派是如何無孔不入：

新公務員工會、白港白領（行政及文職）同行工會、香港自由工作者籌委會、港鐵新動力、香港會計手足工會籌委會、政府非公務員職工總會籌委會、香港活動統籌及專業技術人員工會籌委會、教育同行工會籌備組、香港寵物界工會籌委會、醫管局員工陣線、香港言語治療師總工會、香港酒店工會、香港零售業前線總工會籌委會、香港檢測及認證業職工會……

政府不堵塞這個大漏洞，市民能作的反擊，就是也一起來籌組7人工會。

一個工會的成立只需要7個人，這7人必須是受薪人士，他們必須有一些共通點，譬如：行業類近、工作性質類同、僱主類同、工作地點相近、薪金來源類近等等，於是，你可以搞個中環秘書聯合會、建制派議員助理職工會、中菜廚師協會、港漂職工總會……只要工會名稱與現有工會不同就可以。

用回反對派搞雙胞胎工會的方法，一些已有工會，只要交替轉換這些字，就可變成新工會，諸如：工會、協會、總會、僱員會、職工會、總工會、員工會、員工協會、員工總會……

現時，全港約有900個工會，當中有300多個是工聯會的屬會，於是反對派的職工盟坦言要攻陷建制這工會陣地，發起新工會浪潮，打算成立400個工會來攻陷選舉。

人家已積極做手腳了，政府和建制派又在做甚麼？

對家驚了

懶人包嚟喎

廢佬會睬你？

大家仲唔快啲做！

香港文字妓術工作者聯會(文妓工會)
屈穎妍(主席)
潘麗瓊(副主席)
梁文道
張志剛
馮煒光
李力持
周融(隔離中)

柒人成團 即時出發

你哋冇立法會權就係咁
一世都會係奴隸
有立法會就可以玩哂
吹咩

柒婆提醒大家

二百萬人一齊開工會就可以攞到3席立法會議席同60席特首選委，低成本又可以攞到議席，點解唔做？

我地要燒中共維穩經費

連同呢篇文章同連登之前出嘅風向文
證明對家驚咗我哋七人工會
大家快啲入七起睇吓有冇啱你嘅工會

Push

中共同熱狗又再連成一線

7個同事
開7個工會
7個人輪住做主席
得唔得？

得

pish

一個人可唔可以加入多個工會?

簡稱係叫「文妓」
不過全名好似係叫「文字性工作者」

btw
你漏咗永遠名譽會長689

可以

推呀

唔好意思 呢位連固定專欄都無只係屬於失業人士無資格入會

保皇狗都做野，五毛亦吹風唔理功能組別，好夾

咁大家快啲開7人工會

佢地應該會求撚其叫人俾(偷)晒個人資料出黎

大家仲唔快啲加入工會做功能組別選民？

下?
咁7個唔同職業嘅一隊人可以組7個工會?
幾估工會再不停crossover, 一乘, 好多combination㗎喎

要行業類近、工作性質類同、僱主類同、工作地點相近、薪金來源類近等等先得

但係全部人入工會會唔會影響超選唔夠票
應該係一個工會一票? 會員仲可唔可以投超選?

證明我哋做啱咗
仲有人話唔好玩功能組別喎

要類近行業/職業或同一公司/僱主先得。

同一個7人, 不停開工會,點同一行業/職業/公司/僱主都得啦

推

對家已經做緊啦, 早兩日報紙先至發現一個地址係最近登記幾個工會..

學生幫推

條八婆真係好撚核突

7個人好似最多可以開7個工會

全部人入工會唔會影響超區唔夠票。
一個工會係一票。
會員仲可以投超區。

罷工，只是幌子；奪權，才是目的。

屌一早就咁諗啦

屌你三個月前嘅文依家推想點？

3個月前人地已經知驚
3個月後竟然有班白票撚話唔玩

梁文道 係藍㗎?😱

敵人反對嘅證明我哋成立工會做啱

敵人反對我贊成

meanwhile 白兵/白票撚......

今日有人同我講而家先成立工會已經趕唔切
係咪真㗎

依家我地d工會搞成點?

道德同埋暴力潔癖撚
同埋向蘋果辭筆

七人工會無用燃去左邊
有沒有大用就不清楚 但一定有用

lm

原本都鐘意睇佢寫啲嘢，講下書講下文化都幾好，不過運動開始槍頭除左香港政府，對埋港共中共佢就現形，連攬炒都話接受唔到

證明做對了

唔係

手足好行動加入七人工會喇，

唔好只係推POST當做左。

我send咗 email 啦